---
title: «Львов»
layout: post
next: /public/korabli/m-172
previous: /public/korabli/lenin
---

«Львов»  
Санитарный транспорт «Львов» был построен в 1928 году в Валенсии по заказу частного владельца. В 1938 году судно прибыло в Одессу и было зачислено в состав Черноморского государственного морского пароходства. Тогда оно носило название «Транспорт №3», в 1939 году было переименовано во «Львов».  
Длина судна равна 75,9 м, ширина – 11,1 м, осадка – 5,2 м. Полное водоизмещение достигает 2 468 т, стандартное – 1 927 т. На судне был установлен дизельный двигатель мощностью 1 500 лошадиных сил, что позволяло ему развивать скорость до 12,5 узла. В июле 1941 года судно было мобилизовано и переоборудовано в плавучую базу подводных лодок. На вооружении «Львова» находились одно 76,2-мм, четыре 45-мм и два 20-мм орудия, один 12,7-мм и восемь 7,62-мм пулеметов.   
  
![](/assets/img/lvov.gif)  
  
В декабре 1941 года, после очередного штурма немцами Севастополя, «Львов» был переведен в разряд санитарных транспортов и стал совершать рейсы между Севастополем, Керчью и портами Кавказского побережья. За время Великой Отечественной войны санитарный транспорт «Львов» перевез более 30 тысяч раненых и эвакуированных, несколько тысяч тонн продовольствия и боеприпасов, отразил более 900 атак вражеских самолетов и уклонился от 730 авиабомб и 26 торпед.   
31 мая 1943 года «Львов» был награжден орденом Красного Знамени. После окончания войны он был возвращен Черноморскому пароходству, в октябре 1964 года был списан и поставлен на вечную стоянку.  
 